---
title: "Workshop Kafka Streams"
address: "Zenika Lyon, 5 Place Jules Ferry, Lyon"
address_link: "https://g.page/zenika-lyon?share"
meetup_event_id: "281837263"
---

**Attention : le pass sanitaire et le port du masque sont obligatoires pour assister à l'évènement.**

**Attention : le nombre de places étant limité, merci de ne vous inscrire que si vous êtes sûr de venir, ou de vous désinscrire en cas d'imprévu pour que les gens en liste d'attente puissent en profiter :)**

Vous pouvez venir seul ou en binôme, avec votre ordinateur et les prérequis suivants :
* Git
* JDK 11 ou +
* Maven
* Docker
* Votre IDE préféré

*Pour cette session nous serons en partenariat avec Zenika qui nous prêteront leurs locaux et leur Wifi, qui devrait être un peu plus pratique à utiliser que celui de l'INSA.*

" Apache Kafka est aujourd'hui une des plateformes de messages pub-sub distribuées les plus populaires pour gérer les flux de données en temps réel tout en offrant un débit élevé, une faible latence et une grande scalabilité. Beaucoup d'entreprises l'utilisent comme pilier dans une architecture microservice évènementielle ou pour construire leur plateforme de streaming.

[Kafka Streams](https://kafka.apache.org/documentation/streams/) est la bibliothèque ultralégère permettant de manipuler, transformer, filtrer, enrichir les données au sein d'un cluster Apache Kafka et cela en s'abstrayant complètement du code de plomberie.

Rien de mieux qu'une petite mise en situation pour comprendre les concepts derrière Kafka Streams. Imaginez, vous travaillez pour une grande institution bancaire, The Bank Corp ! Le salaire et les jours de congé vous ont fait accepter ce poste, mais c'était sans compter le travail. Au sein de cette dernière, votre équipe business souhaiterait mettre en place des traitements en temps réel des transactions que vos clients réalisent. Ils souhaitent être en capacité de détecter des transactions financières particulièrement élevées, des potentielles fraudes, mais également de pouvoir connaître le solde des comptes et tout cela en temps réel !

Dans ce workshop, vous allez mettre en place la librairie Kafka Streams afin de répondre aux besoins de l'équipe métier.

Vous découvrirez les principaux concepts derrière Apache Kafka. Qu'est-ce qu'un topic, une partition, un offset, la compaction, le co-partitioning ? Toutes ces notions dont vous avez peut-être déjà entendu parler sans trop savoir de quoi il retourne.

Vous découvrirez également les caractéristiques d'une application Kafka Streams comme les notions de KStream, KTable, la sémantique exactly-once, en quoi ces applications sont résilientes, scalables, etc.

Ce workshop s'adresse aussi bien aux personnes ne connaissant pas le monde Kafka qu'aux personnes ayant déjà des notions souhaitant découvrir Kafka Streams. "

*Ce workshop sera animé par Victor GALLET, développeur Java passionné et directeur technique chez Zenika.*
